第一卷44——契约魔法

莉莉丝视角

“虽然那个完全不理解我的可爱之处的臭老头说这座迷宫是他的祖先和以前来到这边的异世界人合力建造出来的啦……”

一边举着火把，我一边沿着那个矮人大叔给的地图上画好的路线前进。

“但老实说这明显看起来就像是年久失修的危险建筑的内部啊。”

周围斑驳的墙壁，随处可见的蜘蛛网，甚至还有被搜刮一空的宝箱，就算是傻子都能看得出来这里蛮长一段时间没人管理了。

“算了，跟我关系不大。”

毕竟我又不是来欣赏风景的，还有更重要的事情得去完成。

说着我就从背包里装着的一大摞纸中取出了其中一张，然后向着上面画着的魔法阵注入了自己的魔力，至于注入魔力的方法就和以前使用『魔杖』的时候一模一样呢。

很快，被充能的魔法阵就发出了淡蓝色的光芒，确认它的质量过关后，我就把整张纸揉成一团，随手丢到了地上。

“反正这里都这么脏乱差了，乱扔垃圾也没关系吧～开玩笑的～”

事先声明，这可不是在乱扔垃圾哦，而是行使『契约魔法』的一个重要步骤。

用那个臭老头的话来讲，远古时期的『契约魔法』并没有多少用处，其中一个问题就是使用者只能和『比自己弱很多的对象』进行契约。

而另一个问题，也是主要的……就是大部分人认为，比起让『契约对象』冲上去打架，还不如自己『欧拉欧拉』敌人来得更加帅气一些。

“没毛病啊……如果可以的话我也想『欧拉』敌人！”

要不是这幅身板那么脆，攻击力还是防御力都低得要死，我肯定会像其他主角那样疯狂装逼的诶！

啊，跑题了，现在主要还先讲讲『契约魔法』——几年前，事情出现了转机。

有一个来到这边的『异世界人』提出了一种『契约魔法』的新的使用方式，成功解决了『只能和比自己弱很多的对象契约』的这个问题，才免于让『契约魔法』彻底遗忘在历史长河之中。

当然还是不帅，没错，帅的问题是解决不了的，暂时。

他的方法就是先和大量的极其弱小的魔物进行『契约』，然后再让那些较为强大的魔物将他的『召唤物』吃掉——这样重复个几轮之后，就连强大的魔物也会抵挡不住数不清的『契约魔法』的约束力，最终成为新的『契约对象』。

“如果我没记错的话，这是某款游戏里发生的事情吧……但会把它带到这个世界来用就算是『异世界人』的本事啦～”*1

说起来我也是同款的『异世界人』诶，不知道以后有没有那些『经验』能用得到的地方呢？

总之，我现在就在进行『第一步』，也就是和大量的弱小的魔物进行『契约』，而方法就像之前提到的那样，把这些注入了自己魔力的『契约魔法』纸张丢到这座迷宫的各个角落去。

“一张两张三张四张……哇，这真的是个超级大工程……”

最初的时候我还在想着，能不能干脆直接点就让那些厉害的魔物把我做好的『契约魔法纸』一口气全吃下去……但马尔特会长却告诉我，稍微有点智商的魔物都不可能吃这种带有不明魔力的东西……结果就是我还是只能按照老方法一步步来。

“可话又说回来了，我感觉自己已经踏过了大半个迷宫了诶，背包里的纸都少了一大堆了，怎么到现在连一个魔物都没看见啊？”

这是迷宫里哦，就算是看起来像『废弃』的迷宫但好歹还是个迷宫啊。

骷髅兵？蝙蝠？哥布林？宝箱怪？亡灵？反正我全都没看见，什么都没有，空荡荡到有点吓人了。

像主人大人带我去过的城外草原区走两步就能碰见一只波波兔呢，没准还能碰见一大堆波波兔……

“我也没带那种驱虫香之类的东西啊，这么不科学的吗？”

按照『经验』来判断，出现类似的情况，那么接下来一定会发生一些比较奇怪的事，于是我决定提前开启『魔化』做好十二分的准备。

“………………”

然而不管是我小心翼翼的前进，还是大胆的向前冲，绕了迷宫整整一圈都看见出口了还是什么都没发生。

对，什么都没发生，这个迷宫里甚至连一只魔物都没有哦，整个迷宫真的像是被彻底荒废了那样。

“诶，不是吧？马尔特大叔你给我推荐的这什么鬼地方？”

说好了来这里和低级魔物契约的，但这也得有低级魔物才行啊，空荡荡的一座迷宫我跟谁去契约哦。

“这条迷宫只剩一条岔路，就通向BOSS房间的那条道我没走过了，我肯定不可能直接去打BOSS的呀……”

只要BOSS比波波兔强上一丢丢，我都有自信会被干得很惨，各种方面的可能会被『干』得很惨……当我傻吗直接去？

“算了算了，那就走到门口再退回来吧，开个全图。”

这么想着，我又重新向着迷宫的深处前进。

“唔，这一天乱丢垃圾的次数可能比我上辈子还多……”

因为是第二圈，所以沿路都能看见之前自己丢在地上的纸团，数量应该是完全没变过，所以应该来说这个迷宫里是真的没什么魔物了。

至少，不存在那些会吃我丢的纸团的低级魔物。

就在这时，我在岔路的尽头处看见一个牌子，上面写着『直行，BOSS房间。右转，恢复之泉』。

“啊哈哈哈哈哈……这真不愧是有『异世界人』参与设计的迷宫啊，『大战之前必有补给』是吧？唉……”

有的时候真的感觉这个世界真的挺欢乐的，当然还是因为来这边的『异世界人』有不少的关系。

“嗯？”

正当我这么想的时候，却注意到放置了『恢复之泉』的房间里正向外散发出蓝色的光芒。

好奇心驱使我走进了那个房间，不对应该说是走『近』了那个房间，因为我没能『进去』。

“咦？”

有着什么蓝色半透明的薄膜把我给拦住了，不是屏障，因为一点都不硬，更像是肥皂泡泡那样。

“诶～”

用手戳一下就会陷进去，用力戳的话就会陷进去的更深，收手的话就会弹回来，也不会被弄湿。

“这是什么鬼？”

还在疑惑中，眼前的那个『薄膜』就开始发生变化了，它不断向内收缩，越缩越多，然后渐渐不再死死塞住房门口的部分。

“……？”

叫我进去吗？不会有危险吧？不过马尔特会长说过他会通知主人大人，就算出了什么事也会有人来救我的对不对？

一想到主人大人就好像注射了强心剂那般，使我的胆子变大了不少，因此我便鼓起勇气走进了类似『恢复点』的房间内部。

“噢噢噢……喔噢……”

眼前的景象使得我惊呆了，原来之前那个像『薄膜』一般的东西实际上并不是一层『膜』，而是『什么东西』的外壁。

理论上来讲，眼前的这玩意应该是一只超级无敌巨型的大史莱姆，但是由于它实在太大，以至于我觉得用『什么东西』来指代可能更加合适。

如果一般意义上来说，正常的史莱姆大约就一只迷你犬那么大的话，大一定顶多也就是藏獒的程度吧。

但是这家伙几乎把整个放有『恢复之泉』的房间完全的占据住了，都已经能碰到天花板了哦。

这似乎还是缩小了一圈后才变成这样的，如果完全放开来没准能比得上主人大人的家。

“等，等下，等等？”

仔细一看我才注意到，它的整个身体呈现半透明的状态，而且是非常清澈的那种，里面根本看不见一丝杂质，就连刚刚在房间外看见的光似乎也是它的身体放出来的。

“该，该不会……？”

有种说法是史莱姆可以吸收外来的物质，改变自己的种类……那么眼前的这家伙吸收最多的东西，怎么想都是这口『恢复之泉』了。

“…………”

“！？”

是注意到我在盯着它看了吗，这只超巨型史莱姆挪动着自己的身躯往一边靠了靠，然后让出了一小条缝，刚好足够我直接走到『恢复之泉』旁边。

不会错的，它早就不是那种普通的史莱姆了，绝对是已经进化到了具有相当程度智能的超级史莱姆了诶！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“讲道理，原版的时候这家伙一上来就和我打起来了，哪里有什么智能……诶！？你怎么突然自己窜出来了，哇！别乱动啊！”——莉莉丝

“姐姐啊，那会是你自己先攻击对方的好不好……”——洛斯

*1：neta自《地下城与勇士》中召唤师二次觉醒为月蚀时的背景故事。

第二卷44——跟预想中的桥段有区别

莉莉丝视角

“啊～啊～真的是，好无聊……”

在海拔大约两到三千米的高空中，我正保持着极高的速度在飞行。

以前的我是绝对不可能飞那么快的，现在能做到则说明『飞行』这个技能通过我的努力在慢慢『变强』

“大概是因为这个技能属于『魔化』的衍生品，所以不受『成长不能』影响的关系吧……”

同样天天都在用的『魅惑光环』（虽然被无效化了）和『精魔转换』之类的，就还是老样子一点变化也没有。

而作为魅魔的招牌技，『指向性魅惑』的新分支，至今也只解锁了一个『指向性魅惑·改』。

“那玩意确实是没用过几次……”

无视一切耐性抗性，命中就强制生效的『魅惑』，尽管看起来很强力，但真正用起来相当麻烦。

因为影响的范围是『视野内的一切单位』，所以如果不是在和敌人贴身的状态发动，就有很高的概率将『目标以外的对象』全部卷进来，把所有人一口气全部『魅惑』，从而引发巨大的麻烦。

之前被洛斯邀请参加『讨伐数量变得太多的魔蜂』的任务时，我有尝试想用这个技能控制住其中一只的行动，结果不留神往旁边一看，就变成被了成百上千只共同追逐的情况……根本是惨痛的回忆啊。

“还是别管那种不好用的东西了，『飞行』再加速的话说不定能突破『音障』？试试吧，史莱姆屏障张开！”

超高速飞行时所需要面对的『风压』问题，被变为整流罩外形的『史莱姆屏障』给解决了，不然在飞到那么快之前身体会先被吹得受不了。

“快点……再快点……再快一点点……！…………啊，还是不行吗？”

还没突破『音障』就感觉速度没法再提升了，看来想要进行『超音速巡航』似乎还需要再努力一阵子。

“幸运的是我时间特别多……毕竟闲得慌啊……”

主人大人又接了那种我跟上去起不到任何作用还不能腻在一起的委托，而洛斯则不知道去教会干嘛，结果到头来我啥事都没得做……唉……

“咕噜噜——”

就在这时，肚子响了起来，空腹感也随之传入了大脑中，我这才想起来自己因为被洛斯扔出家门根本连早餐都没吃。

虽然『飞行』消耗的是『魔力』，但过程中需要消耗『体力』来控制平衡，时间一久自然还是会累。

“哇……都飞到这种地方啦……

把速度放慢，高度降低，我发现自己似乎来到了『兽精之森』的附近。

如果有类似『荒野求生』这类技能的话，应该能在这里找到一大堆东西果腹吧，遗憾的是我没有，所以讲了也白讲。

一时半会想不到什么好的解决办法，所以我向着带在左手无名指上的通讯戒指中注入魔力，跟主人大人联络了。

“怎么了？今天起得那么早？”

“啊哈哈哈哈……因为洛斯很粗暴的喊醒了我……”

物理上的，把人丢出窗外的那种。

“怪不得。嘛，少睡点懒觉对健康有好处，所以你别怪她了。”

“唔……”

“有什么事吗？”

“主人大人，我遇到麻烦了啊。”

“什么麻烦？”

“我肚子饿了，很饿。”

听见我的报告后，戒指另一端的主人大人沉默了一会。

“那你叫洛斯给你做点吃的呗，实在不行厨房里也还有些东西吧？”

“我现在不在家，出门了。”

“那就去城里的餐厅呗，别跟我说出门没带钱啊。”

“呃，这……这里不是能用钱的地方呢……”

还是别和主人大人说我确实忘带钱了。

“你跑哪里玩去了？”

“兽精之森附近……？”

“……干嘛去那种地方？”

“一不留神就……的样子？”

“那你自己想办法解决吧！实在不行给我飞回家去！”

似乎被我出乎意料的行为气到，主人大人『啪』的一声把通讯中断了，只留下了在空中愣住的我。

“主，主人大人好绝情啊……呜呜呜……”

虽然冷酷的主人大人也很不错，但是我还是希望能能被温柔的安慰一下嘛，说几句好听点的也好啊。

“咕噜噜噜噜噜——”

“啊，肚子越叫越大声，有点头晕眼花了，趁早降落比较好……”

万一失去意识坠落，不小心再被树干戳个透心凉，那事情就真的大条了。

但话又说回来了，为什么我一个魅魔还得正常吃饭来填饱肚子啊？

虽然被主人大人内射时会有『饱腹感』，但之后储备起来的『精液』只能用来恢复『魔力』而不能用来恢复『体力』。

没有『精体转换』这种技能，麻烦的要死。

一日三餐还是得吃，甜食倒是进了另一个胃里。

“虽然不至于像小黄本里的那些意志力薄弱的魅魔们那样，因为肚子饿就疯狂发情无差别袭击人，但老实说我真的需要一些东西来填饱肚子呢。”

抓只魔物生活烤肉太费事而且我不会，随便找点野果子又可能中毒……就不能正好来个路过的好心冒险者，给我分点口粮吗？

想着这些不切实际的东西，我慢慢的降低了高度。

然而就好像为了打破我原定计划似的，『水汽感知』突然捕捉到了森林中复数正在移动的人形单位。

“虽然感觉挺幸运的但也算是打脸了吗？”

降落到树顶后，我再次以更高的精度发动了『水汽感知』，然后传回的情报里显示那几个家伙分成了两组。

最前头的那个人看起来像是在逃跑，而后头跟着的几个家伙似乎正在追赶她。

“呵呵呵……哼哼哼哼哼……哈哈哈哈哈哈哈哈……”

不知为何莫名的想笑，所以我便开心的笑了起来。

“都来到这边那么多年了，才遇到这种事哦？”

明明是穿越结束后经典的让主角装逼，英雄救美外加收后宫的剧情，现在才发生未免有点……

问题是要不要介入呢？

“咕噜噜噜噜噜噜——”

嗯，为了解决饥饿问题还是去吧，从这里往回飞太费事了，而且万一家里没人那更糟。

一边调整方向和速度，我一边保持着『史莱姆屏障』张开的状态降落到了地面上，正好在那两拨人中央的位置。

“……嗨？”

刚一把这种像是打招呼的话说出口，我就后悔了。

『嗨？』是什么鬼！我不是早就知道这群人之间肯定有发生什么事吗？

为什么还想着要用这种友好的气氛尝试交谈呢？大吼一声『把身上值钱的东西都给我交出来』还更好吧！

嘛，不过那样也不怎么符合我的形象就是了。

“魔，魔族！？”“噫！这，这里怎么会有魔族！？”

正当我还在烦恼的时候，注意到我的那群人纷纷发出了惨叫。

这才想起来自己忘了解除『魔化』，但现在就算跟他们解释我只是个路过的人畜无害的小魅魔估计也不会有人信吧。

“想起了讨厌的事……”

主要是被冒险者暴力相向什么的。

“这，这种小个子居然也是魔族？不是说魔族都是三头六臂面目狰狞的可怕怪物吗？”

谁啊？不知道见面就放嘲讽很失礼吗？

朝着声音传来的方向抬头一看，我发现了一个站在树枝上的巨乳——啊不对，是精灵族少女。

真是相当有存在感啊，那两座傲然挺立的山峰！

“精，精灵……？”

“为什么是疑问句！？”

“呃，那个……”

和我脑海中『精灵都是贫乳』的印象有些偏差所以……算了。

“公——不对，队长！”

“怎，怎么了？那么慌张？”

“赶紧撤退吧，这里出现魔族什么的是预想外的事态！我们必须赶紧撤退回到村落里面！”

挺好的啊，不发生冲突就解决问题……可惜这种情况下我应该没什么机会向她们要点吃的了。

“可，不是说打倒魔族的话，世界就会变得更加和平吗？为什么不在这里？”

“她能使用我们的语言，肯定是高位！我们这点人数不够应付！拜托了！你也不希望那位担心对吧！”

“这——知，知道了，这次就听你的……”

光是魔族的名头就那么有威慑力我是没想到的，不过『高位』是什么啦？我只是个等级为1的杂鱼哦。

“啊，对了，那个家伙怎么办？”

“丢着不管吧！既然是魔族的话肯定也会干掉她的！”

我还什么都没做呢，就被人贴上了十恶不赦的标签……太糟糕了吧。

“『暴风矢』！！！”

顺便一提，那个在旁边劝告队长的精灵，临走之前还把一根箭给射了过来。

虽然我知道你们为了掩护撤退肯定会放点技能的，而且那根箭也被『史莱姆屏障』挡住了，但莫名的就发动攻击还是会让人不爽哦。

至少现在我对精灵们的好感度下降了一点。

“算了……随她们去吧，我回——诶？没有全部离开吗？怎么『水汽感知』显示附近还有一个……啊，是她们刚刚提到的？”

说起来那群精灵确实是在追人的过程中呢。

又探查了一遍找到正确位置后，我拨开了树丛，然后发现了有个妇女……嗯，不对，是大姐姐躺在那里——似乎陷入了昏迷状态。

“……诶？人类？”

总感觉事情好像和我预想中的发展偏差越来越大了诶。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“史莱姆防壁，天下无敌！等等，洛斯你把手放下。”——莉莉丝

“诶，姐姐大人……”——洛斯

第三卷61——武斗祭·淘汰赛·场外

莉莉丝视角

我错了，错在认为玛利亚只是『脑子指定有点问题』的程度啊。

虽然由我来讲不太好，但对她来说我也算是杀了『莉莉丝』又抢了『莉莉丝』肉体的坏蛋吧？到底怎么才能说出『那你继续来做我的姐姐大人不就好啦』这种话的？？？

“姐～姐～大～人～～～姐～姐～大～人～～～”

她叫得是挺欢的，我就只能对着脑袋边敲边挠，搞得发型都彻底乱了才总算挤出一句话。

“不是，那个……为啥呀？”

“什么为什么呀，姐～姐～大～人～”

“就是为什么要叫我『姐姐大人』！我根本就不是你的『姐姐大人』，甚至还是你『姐姐大人』的死对头啊！”

“那有什么关系，我现在已经把姐姐大人当做我的『姐姐大人』啦～把姐姐大人称作『姐姐大人』没问题的～”

“唔——”

这根本算不上对话，完全就是两条平行线……倒是让我想起了洛斯刚来的那会好像也发生过类似的事情……

还好那只猫耳幼女不在现场，否则估计会打到翻天覆地咯。

“嘛，其实姐姐大人完全没必要有心理负担啦～当我的『姐姐大人』可是超级轻松的～”

“这不是轻不轻松的问题！”

“只要姐姐大人和之前的『姐姐大人』一样讨厌我，欺负我就好啦～”

“……诶——？”

我好像终于出现幻听了，是因为之前的压力积累过于严重，还是因为现在的信息量太大呢？不清楚。

“不难的吧～我也知道姐姐大人并不喜欢我的哦～～～”

“你居然知道吗？啊，不，不是……也谈不上不喜欢，只是不知道该怎么去面对比较好……”

“所以说，只要和之前的『姐姐大人』一样讨厌我，欺负我就好啦～”

“………………”

我不由得开始同情起『莉莉丝』了，被这种家伙缠住是够遭罪的。

“姆～姐姐大人别老一言不发嘛～哪怕是骂哦两句也好些啊～”

“……就算你这么说，让我对一个初次见面的人就破口大骂也太难……”

“咕呜——姐，姐姐大人这不是做得挺好的嘛，还说自己不会～骗人～”

“？？？？？”

不是吧，我就随口这么一解释，玛利亚怎么就抱着身子抖起来了？我一没夸她二没骂她好不好！

“『初次见面』什么的，明明都见过好几回了的说，姐姐大人压根就没记住我是不是～～～”

“……啊！对对对，确实不是初次见面……但是之前，我压根就不知道你原本是那种模样啦，也不知道你跟『莉莉丝』有联系……”

谁能想到学院报社的社长居然是『吸血鬼』，甚至还是『莉莉丝』的小迷妹啦……不，用小迷妹好像有点对不起『莉莉丝』……可是，那应该用什么话来解释呢？

“真的不知道嘛？姐姐大人～”

“是真的不知道……”

“……我还以为是姐姐大人认出我来才故意骗我的诶，骗我说认不出肖像画上自己的模——”

“我擦！你真管那个鬼画符叫『肖像画』啊！？”

哪怕已经意识到了玛利亚是彻头彻尾的『抖M』，因此决定别用激烈的言辞攻击她，不过这个我真忍不住。

对，就那幅画，我当时看见的时候还怀疑她是不是对画像上的东西……好吧，『人』，恨之入骨呢……要知道那玩意可是有着连毕O索*1都自愧不如的抽象程度……说不定请只猴子拿起笔来涂两下都比她画的靠谱诶！

“咕哦！至，至今为止最猛烈的责骂攻击！真不愧是姐姐大人～我哭～～～”

这种半边脸伤心流泪，半边脸幸福陶醉的表情，我建议大家还是别看比较好，免得晚上睡不着做噩梦。

“哇～姐姐大人先别走啦～还不到玩『放置PLAY』的时候嘛～”

“啧——怎么那么快就恢复了……”

本来想趁着她『高潮』的时候开溜的，结果这家伙恢复得真快，马上就把我给叫住了。

“其，其实还没有完全恢复哦！如果姐姐大人趁现在追击——哇啊啊～姐姐大人不要扭头就走嘛～～～虽然『无视PLAY』也挺不错的～～～”

急募！愿意且懂得如何与『抖M萝莉』打交道的专业人士一位，现在赶紧来王都隆德兰骑士魔法学院顶替我的位置，谢谢！（报酬面议）。

“总，总之，我已经清楚姐姐大人和之前的『姐姐大人』一样，很擅长用言语攻击使人破防了。”

“……”

“但是我还不清楚，姐姐大人能不能让我的身体也有相同的——哇啊啊～姐姐大人别突然就转身离开啦～～～姐姐大人～～～”

别吐槽我为什么好几次想走都没走掉，才不是放不下那家伙，是因为挣脱不开这只抖M吸血鬼的钳制啊！该死的身体能力低下！

“姐姐大人～现在还请不要丢下我～～～”

“我一定要丢下你的！所以能不能放手让我丢下！”

这货简直比牛皮糖还黏人！我上辈子是造了什么孽啊总摊上这种类型的！？

还有，史莱姆你在一旁光看着干嘛？赶紧给我动手把她推开……什么？早上的战斗消费太大还没缓过来？我信你个鬼，你根本没出啥力好不好！喂！

“……啧！行吧，具体是要干嘛？”

因为这『贪吃大萝卜』又在关键时刻掉链子，逃不开的我只得重新面对她。

“就像之前的『姐姐大人』那样，对我的做各种各样过分的事情就好了～”

“……”

“比如说，喂我喝圣水，请我吃大蒜料理，经常带我去晒太阳之类的～”

“…………”

这家伙绝对看不懂我一直在拿手指指着自己脑袋敲的意思……不过总算明白她之前为什么说『不方便回家』了，我要是她双亲不被气死也会被吓死的。

“姐姐大人～虽然我喜欢被责骂，但我的脑子可没有问题的哦。”

“从『喜欢被责骂』开始就已经全都是问题啦！！！”

“姆……那，那也是有原因的嘛！谁叫父母太溺爱我了，成天担心我会不会受伤，以至于先前的『姐姐大人』教给我『疼痛』为何物的时候，我才知道原来世界上还有那么刺激的事呢～”

“哦，是嘛？”

“姐姐大人这次的反应就意外的平淡诶。”

“因为姑且还是能猜到会有这层原因在里头的……”

如果莫名其妙的成了『受虐体质』，我会开始怀疑整个吸血鬼族群就是啦。

“那，姐姐大人愿意成全我吗？”

“……愿意啊。高兴了没？”

“唔——居，居然真就一口答应了，完全不像是姐姐大人……”

“因为我本来就不是啊！”

更何况哪怕我不答应，你也会拽到我答应为止吧？

“姆～虽然畅快的答应是挺好，但这样我准备好的『备用方案』就派不上用场了诶……”

“……你又准备了啥？”

“我给骑士学院的一些学生注入了『吸血鬼之毒』哦！武斗祭时总有人抱怨自己身体素质差嘛，我就帮了他们一把～～～当然风险就是可能会被我命令，成为没有自身意志的杀戮兵器呢～～～”

“原来这次武斗祭的平均比赛时长比以往长是你搞的鬼……呃！”

我并非因玛利亚所做的事而震惊，我是因为自己居然没觉得『这么做不行』而震惊的。

“既然姐姐大人已经答应了我的要求，那这些玩具就没必要留着啦……但难得都做出了那么多却不拿来玩，又有点可惜……要不干脆还是拿来玩呗？”

“……别。”

眼看着她就要补上最后一个步骤，我出声制止了她。

果然还是不能那样，主人大人肯定不希望我按照魔族的思维方式行动。

“姐～姐～大～人～？怎么了吗？”

“……不，不对，你继续。”

可转念一想，现在制止她的话，主人大人不就见不到我的『努力』了吗？而且主动向主人大人邀功请赏也挺丢人的……

还不如等玛利亚闹出乱子我再出面解决，让主人大人看见了再夸我！

“……姐姐大人在想什么呢，那么开心？好像跟我关系不大……算了～那么准备继——”

“不不不不不，停停停，果然还是不行！”

“唔……姐，姐姐大人？”

“我，我觉得这么做还是不太好……没什么特别的理由，只是感觉，你打算玩玩具的话，就不需要我陪着了对不对？”

刚说出口就后悔了，但我还是坚持把想法传达了出去。

“别呀！那肯定是姐姐大人陪我玩更开心啦！一个人玩玩具也太无聊了……”

没想到玛利亚也真听从了我的要求，立刻解除了发动到一半的魔法。

“按照姐姐大人所说的做了哦，接下来的话～～～”

“……要我做什么呢？”

“姐姐大人请跟上我哦～”

说完，她变为和先前一样的红黑色雾气从窗户直接飞了出去，而我也只好发动『魔化』跟在后头。

在抵达学院上方的空中后，她又变回了最开始那副『哥特萝莉』的样貌……但有一点不同——她手握着的不再是纯白的阳伞，而是血红的长枪。

“来吧，姐姐大人～这是平常绝对玩不到的游戏哦～！”

果然，事情不会这么简单。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“一直姐姐大人姐姐大人的叫……！！！”——洛斯

“我就知道洛斯一定会生气……”——莉莉丝

*1：抽象派画师，不知道什么是抽象派的请上网查。